# Translations template for stellarium-website.
# Copyright (C) 2020 Stellarium's team
# This file is distributed under the same license as the stellarium-website
# project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2020.
# 
# Translators:
# Alexander Wolf <alex.v.wolf@gmail.com>, 2017
# Shin-JaeHeon <shinjaeheon520614@gmail.com>, 2019
# Steven Oh <stevenoh0908@gmail.com>, 2019
# ysjbserver <ysjbserver@naver.com>, 2019
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: stellarium-website 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: stellarium@googlegroups.com\n"
"POT-Creation-Date: 2020-10-04 13:15+0700\n"
"PO-Revision-Date: 2017-11-29 10:47+0000\n"
"Last-Translator: ysjbserver <ysjbserver@naver.com>, 2019\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/stellarium/teams/80998/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.4.0\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: _includes/header.html:1
msgid "latest version is"
msgstr "최신 버전은"

#: _includes/header.html:5
msgid "source"
msgstr "소스"

#: _includes/header.html:11 _includes/header.html:14 _includes/header.html:20
msgid "64 bit"
msgstr "64비트"

#: _includes/header.html:17
msgid "32 bit"
msgstr "32비트"

#: _includes/header.html:26
msgid "User Guide"
msgstr "사용 설명서"

#: _includes/home.html:2
msgid ""
"Stellarium is a free open source planetarium for your computer. It shows a "
"realistic sky in 3D, just like what you see with the naked eye, binoculars "
"or a telescope."
msgstr ""
"스텔라리움은 여러분의 컴퓨터에 설치할 수 있는 오픈소스 플라네타리움입니다. 스텔라리움은 맨눈이나 쌍안경, 망원경으로 본 실제 3D "
"밤하늘을 보여줍니다."

#: _includes/home.html:5
msgid "Try the Web Version"
msgstr "온라인 버전을 체험해보세요."

#: _includes/home.html:13 _includes/home.html:16 _layouts/screenshots.html:12
msgid ""
"A shooting star flashes past the Jupiter. You can select different "
"intensities in the View window."
msgstr "반짝이며 목성을 지나가는 별똥별. 별똥별의 떨어지는 정도 또한 조절할 수 있습니다."

#: _includes/home.html:17 _includes/home.html:26 _includes/home.html:34
#: _includes/home.html:43 _includes/home.html:52
msgid "view screenshots"
msgstr "스크린샷 보기"

#: _includes/home.html:22 _layouts/screenshots.html:17
msgid ""
"The great nebula in Orion. Press N to bring up the nebula labels. Also shown"
" are constellation lines, press C to show or hide them."
msgstr ""
"오리온 자리의 오리온 성운입니다. N키를 눌러서 성운 이름표를 표시할 수 있으며, C키를 눌러서 별자리 선을 숨기거나 보이게 할 수 "
"있습니다."

#: _includes/home.html:25
msgid "The great nebula in Orion. Press N to bring up the nebula labels."
msgstr "오리온 대성운의 모습. N키를 눌러서 성운 이름표를 표시할 수 있습니다."

#: _includes/home.html:30 _includes/home.html:33 _layouts/screenshots.html:16
msgid "The dance of the planets above ESO headquarters, near Munich."
msgstr "뮌헨 근방 유럽 남방 천문대(ESO)에서 보이는 행성들의 춤입니다."

#: _includes/home.html:39 _includes/home.html:42 _layouts/screenshots.html:11
msgid "Full sky view of the constellations, their boundaries, the Milky Way."
msgstr "하늘 전체의 모습. 별자리 테두리가 켜진 상태이며, 은하수가 보입니다."

#: _includes/home.html:48 _includes/home.html:51 _layouts/screenshots.html:13
msgid "Constellation art turned on."
msgstr "별자리 그림이 켜진 모습."

#: _includes/home.html:57
msgid "Click on the picture to the left for details."
msgstr "더 자세하게 보려면 마우스 왼쪽 버튼을 클릭하세요."

#: _layouts/scripts.html:9
msgid "introduction"
msgstr "소개"

#: _layouts/scripts.html:10
msgid ""
"As of version 0.10.1, Stellarium uses the QtScript engine. The previously "
"used StratoScript is no longer available. Even at version 0.16, Stellarium's"
" scripting capabilities and the API change as development continues. Qt5.8 "
"has declared the QtScript module deprecated, so the API may change again a "
"bit. It will remain available in later Qt5 versions, though."
msgstr ""
"버전 0.10.1부터 스텔라리움은 QtScript 엔진을 사용하며, 기존의 StratoScript는 더 이상 사용할 수 없습니다. 버전 "
"0.16에서도 개발이 계속됨에 따라 스텔라리움의 스크립트 작성 능력 및 API는 계속 변하고 있습니다. Qt5.8에서 QtScript이 "
"앞으로 사용되지 않아 API가 이후 또 변화할 수 있지만, Qt5 이후 버전은 사용 가능한 상태로 남을 것입니다."

#: _layouts/scripts.html:12
msgid "installing scripts"
msgstr "스크립트 설치"

#: _layouts/scripts.html:13
msgid ""
"To install a script copy the script file (.ssc extension), and any texture "
"files it uses to the scripts sub-directory of your User Data Directory. "
"Instructions with many of these community-donated scripts may date back to "
"older versions of Stellarium, and the instructions provided with the script "
"may be out of date."
msgstr ""
"스크립트를 설치하려면 스크립트 파일 (.ssc 확장자) 및 스크립트가 사용하는 텍스처 파일을 사용자 데이터 디렉토리의 scripts 하위"
" 폴더에 복사합니다. 이러한 커뮤니티 기증 스크립트 중 많은 것들이 이전 버전의 스텔라리움으로 돌아갈 수 있으며, 스크립트와 함께 "
"제공되는 지침이 오래되었을 수 있습니다."

#: _layouts/docs.html:14 _layouts/scripts.html:15
msgid "api documentation"
msgstr "API 설명"

#: _layouts/scripts.html:16
msgid ""
"After building Stellarium itself from the Git code, do 'make apidoc' (you "
"need Doxygen installed). This will create a directory: "
".../stellarium/builds/doc/html which contains the API documentation in HTML "
"format or you follow this link <a href='/doc/head/'>Doxygen-API</a>"
msgstr ""

#: _layouts/index.html:113 _layouts/scripts.html:20
msgid "scripts"
msgstr "스크립트"

#: _layouts/landscapes-africa.html:9 _layouts/landscapes-asia.html:9
#: _layouts/landscapes-australasia.html:9 _layouts/landscapes-europe.html:9
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:9
#: _layouts/landscapes-north-america.html:9 _layouts/landscapes-polar.html:9
#: _layouts/landscapes-south-america.html:9 _layouts/landscapes-special.html:9
#: _layouts/landscapes.html:9
msgid "user contributed landscapes"
msgstr "사용자 기여 지형"

#: _layouts/landscapes-africa.html:10 _layouts/landscapes-asia.html:10
#: _layouts/landscapes-australasia.html:10 _layouts/landscapes-europe.html:10
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:10
#: _layouts/landscapes-north-america.html:10 _layouts/landscapes-polar.html:10
#: _layouts/landscapes-south-america.html:10
#: _layouts/landscapes-special.html:10 _layouts/landscapes.html:10
msgid ""
"We have landscapes for the seven continents (in the seven continent model) -"
" all, including from Antarctica!"
msgstr "남극을 포함해 일곱 대륙의 지형이 모두 포함되어 있습니다!"

#: _layouts/landscapes-africa.html:12 _layouts/landscapes-asia.html:12
#: _layouts/landscapes-australasia.html:12 _layouts/landscapes-europe.html:12
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:12
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:29
#: _layouts/landscapes-north-america.html:12 _layouts/landscapes-polar.html:12
#: _layouts/landscapes-south-america.html:12
#: _layouts/landscapes-special.html:12 _layouts/landscapes.html:12
msgid "interplanetary"
msgstr "행성 간"

#: _layouts/landscapes-africa.html:13 _layouts/landscapes-africa.html:29
#: _layouts/landscapes-asia.html:13 _layouts/landscapes-australasia.html:13
#: _layouts/landscapes-europe.html:13
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:13
#: _layouts/landscapes-north-america.html:13 _layouts/landscapes-polar.html:13
#: _layouts/landscapes-south-america.html:13
#: _layouts/landscapes-special.html:13 _layouts/landscapes.html:13
msgid "Africa"
msgstr "아프리카"

#: _layouts/landscapes-africa.html:14 _layouts/landscapes-asia.html:14
#: _layouts/landscapes-asia.html:29 _layouts/landscapes-australasia.html:14
#: _layouts/landscapes-europe.html:14
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:14
#: _layouts/landscapes-north-america.html:14 _layouts/landscapes-polar.html:14
#: _layouts/landscapes-south-america.html:14
#: _layouts/landscapes-special.html:14 _layouts/landscapes.html:14
msgid "Asia"
msgstr "아시아"

#: _layouts/landscapes-africa.html:15 _layouts/landscapes-asia.html:15
#: _layouts/landscapes-australasia.html:15
#: _layouts/landscapes-australasia.html:29 _layouts/landscapes-europe.html:15
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:15
#: _layouts/landscapes-north-america.html:15 _layouts/landscapes-polar.html:15
#: _layouts/landscapes-south-america.html:15
#: _layouts/landscapes-special.html:15 _layouts/landscapes.html:15
msgid "Australasia"
msgstr "오스트랄라시아"

#: _layouts/landscapes-africa.html:16 _layouts/landscapes-asia.html:16
#: _layouts/landscapes-australasia.html:16 _layouts/landscapes-europe.html:16
#: _layouts/landscapes-europe.html:29
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:16
#: _layouts/landscapes-north-america.html:16 _layouts/landscapes-polar.html:16
#: _layouts/landscapes-south-america.html:16
#: _layouts/landscapes-special.html:16 _layouts/landscapes.html:16
msgid "Europe"
msgstr "유럽"

#: _layouts/landscapes-africa.html:17 _layouts/landscapes-asia.html:17
#: _layouts/landscapes-australasia.html:17 _layouts/landscapes-europe.html:17
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:17
#: _layouts/landscapes-north-america.html:17
#: _layouts/landscapes-north-america.html:29 _layouts/landscapes-polar.html:17
#: _layouts/landscapes-south-america.html:17
#: _layouts/landscapes-special.html:17 _layouts/landscapes.html:17
msgid "North America"
msgstr "북아메리카"

#: _layouts/landscapes-africa.html:18 _layouts/landscapes-asia.html:18
#: _layouts/landscapes-australasia.html:18 _layouts/landscapes-europe.html:18
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:18
#: _layouts/landscapes-north-america.html:18 _layouts/landscapes-polar.html:18
#: _layouts/landscapes-south-america.html:18
#: _layouts/landscapes-south-america.html:29
#: _layouts/landscapes-special.html:18 _layouts/landscapes.html:18
msgid "South America"
msgstr "남아메리카"

#: _layouts/landscapes-africa.html:19 _layouts/landscapes-asia.html:19
#: _layouts/landscapes-australasia.html:19 _layouts/landscapes-europe.html:19
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:19
#: _layouts/landscapes-north-america.html:19 _layouts/landscapes-polar.html:19
#: _layouts/landscapes-polar.html:29 _layouts/landscapes-south-america.html:19
#: _layouts/landscapes-special.html:19 _layouts/landscapes.html:19
msgid "polar regions"
msgstr "극지방"

#: _layouts/landscapes-africa.html:20 _layouts/landscapes-asia.html:20
#: _layouts/landscapes-australasia.html:20 _layouts/landscapes-europe.html:20
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:20
#: _layouts/landscapes-north-america.html:20 _layouts/landscapes-polar.html:20
#: _layouts/landscapes-south-america.html:20
#: _layouts/landscapes-special.html:20 _layouts/landscapes-special.html:29
#: _layouts/landscapes.html:20
msgid "special"
msgstr "특수"

#: _layouts/index.html:114 _layouts/landscapes-africa.html:23
#: _layouts/landscapes-africa.html:28 _layouts/landscapes-asia.html:23
#: _layouts/landscapes-asia.html:28 _layouts/landscapes-australasia.html:23
#: _layouts/landscapes-australasia.html:28 _layouts/landscapes-europe.html:23
#: _layouts/landscapes-europe.html:28
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:23
#: _layouts/landscapes-interplanetary.html:28
#: _layouts/landscapes-north-america.html:23
#: _layouts/landscapes-north-america.html:28 _layouts/landscapes-polar.html:23
#: _layouts/landscapes-polar.html:28 _layouts/landscapes-south-america.html:23
#: _layouts/landscapes-south-america.html:28
#: _layouts/landscapes-special.html:23 _layouts/landscapes-special.html:28
msgid "landscapes"
msgstr "풍경"

#: _layouts/screenshots.html:8
msgid ""
"Since version 0.10 Stellarium has new graphical user interface. The vertical"
" bar links to windows, the horizontal bar shows toggle buttons, just like it"
" used to."
msgstr ""
"버전 0.10 이후 스텔라리움의 인터페이스는 새롭게 바뀌었습니다. 가로축은 버튼들이 위치해 있고, 세로축은 누르면 새로운 창이 열리는 "
"버튼들입니다."

#: _layouts/screenshots.html:9
msgid ""
"The location window.  The first thing you have to do is set your observing "
"position and save it. The landscape is a panorama from the ESO facilities in"
" Garching, near Munich, Germany. ESO is the European Organisation for "
"Astronomical Research in the Southern Hemisphere."
msgstr ""
"위치 화면으로, 관측지 위치를 설정하고 저장할 수 있습니다. 배경은 독일 뮌헨 근방에 있는 유럽 남방 천문대(ESO)의 파노라마입니다."

#: _layouts/screenshots.html:10
msgid ""
"The sun is down, the stars are visible.  Since version 0.10.0 Stellarium has"
" extensive star catalogs.  600,000 are included by default, but you can even"
" download extra catalogues to see up to 210 million stars. This work was "
"done by our team member Johannes."
msgstr ""
"해가 지면 별들이 보이기 시작합니다. 버전 0.10.0 이후로 스텔라리움에는 별 목록 추가 기능이 생겼으며, 기본으로 보이는 별은 60만"
" 개지만 별 목록을 더 다운받으면 2억 1000만 개가 넘는 별을 볼 수 있습니다. 이 기능은 개발팀 요하네스가 만들었습니다."

#: _layouts/screenshots.html:14
msgid ""
"The Starlore tab in the View window.  Choose between different cultures and "
"see how they looked at the stars."
msgstr "보기 설정 창의 하늘 문화 탭입니다. 각 문화권별로 하늘을 어떻게 올려다보았는지를 비교해 볼 수 있습니다."

#: _layouts/screenshots.html:15
msgid ""
"Selecting a planet and pressing Ctrl+G flies you there.  Here, we see Mars "
"from a rover&#39;s viewpoint."
msgstr "행성을 선택하고 Ctrl+G를 누르면 그 곳으로 날아갑니다. 여기에서는 탐사차에서 보이는 화성이네요."

#: _layouts/screenshots.html:18
msgid ""
"See how different amounts of light pollution make the universe invisible."
msgstr "광공해량에 따라 우주가 어떻게 다르게 보이는지 살펴보세요."

#: _layouts/screenshots.html:19
msgid ""
"Search for a planet, nebula, constellation or a specific star. Press enter, "
"and Stellarium centers on the object."
msgstr ""
"행성, 성운, 별자리, 별 등 천체를 찾고 싶을 때는 이름을 입력한 후 엔터를 누르세요. 스텔라리움이 화면 가운데로 정확히 잡아줍니다."

#: _layouts/screenshots.html:24
msgid "Stellarium screenshot gallery"
msgstr "스텔라리움 스크린샷 갤러리"

#: _layouts/screenshots.html:25
msgid "Please select an image."
msgstr "이미지를 선택하십시오."

#: _layouts/sponsors.html:7
msgid ""
"Stellarium is produced by the efforts of the developer team, with the help "
"and support of the following people and organisations:"
msgstr "스텔라리움은 개발자들의 노력과, 다음 사람 및 기관의 도움을 통해서 만들어집니다:"

#: _layouts/sponsors.html:13
msgid "sponsors"
msgstr "후원자들"

#: _layouts/sponsors.html:15
msgid ""
"Sourceforge, which has pushed many terabytes of data for Stellarium during "
"the life of the project."
msgstr "Sourceforge는 프로젝트 진행 동안 몇 테라바이트에 달하는 데이터를 저장해 주었습니다."

#: _layouts/sponsors.html:16
msgid "Launchpad for hosting the project trackers."
msgstr "Launchpad는 프로그램 개발에 사용합니다."

#: _layouts/sponsors.html:17
msgid "Github for hosting the project trackers."
msgstr "Github는 프로그램 코드를 보관합니다."

#: _layouts/sponsors.html:18
msgid "Transifex for hosting the project translation system."
msgstr "Transifex는 번역 시스템을 제공합니다."

#: _layouts/sponsors.html:23
msgid "community"
msgstr "공동체"

#: _layouts/sponsors.html:24
msgid "Special thanks go out to all members of the Stellarium user community."
msgstr "스텔라리움 사용자 커뮤니티의 모든 회원들에게 감사를 표합니다."

#: _layouts/sponsors.html:26
msgid "Program translators"
msgstr "프로그램 번역자"

#: _layouts/sponsors.html:27
msgid "User guide translators"
msgstr "사용 설명서 번역자"

#: _layouts/sponsors.html:28
msgid "Landscape authors"
msgstr "지형지물 제작자"

#: _layouts/sponsors.html:29
msgid "Wiki authors"
msgstr "위키 저자"

#: _layouts/sponsors.html:30
msgid "Testers and bug reporters"
msgstr "테스터 및 버그 제보자"

#: _layouts/sponsors.html:31
msgid "Donators"
msgstr "기부자"

#: _layouts/sponsors.html:36
msgid "former developers"
msgstr "전 개발자"

#: _layouts/sponsors.html:37
msgid ""
"Several people have made significant contributions but are no longer active."
" Their work has made a big difference to the project"
msgstr "몇몇 분들은 많은 기여를 해 주셨지만 현재 비활동 중이십니다. 그 분들의 노력은 이 프로젝트를 송두리째 바꿔놓았습니다"

#: _layouts/sponsors.html:39
msgid "doc author/developer"
msgstr "문서 저자/개발자"

#: _layouts/sponsors.html:40 _layouts/sponsors.html:41
#: _layouts/sponsors.html:42 _layouts/sponsors.html:43
#: _layouts/sponsors.html:44 _layouts/sponsors.html:45
#: _layouts/sponsors.html:46
msgid "developer"
msgstr "개발자"

#: _layouts/sponsors.html:47
msgid "tester"
msgstr "테스터"

#: _layouts/sponsors.html:50
msgid "friends"
msgstr "친구들"

#: _layouts/landscapes.html:25
msgid "how to install landscapes"
msgstr "풍경 설치 방법"

#: _layouts/landscapes.html:26
msgid ""
"After you have downloaded the .zip file for a landscape from this page, you "
"need to install it in Stellarium."
msgstr "이 페이지에서 .zip 풍경 파일을 받았다면, 스텔라리움에 설치해야 합니다."

#: _layouts/landscapes.html:27
msgid "automatic"
msgstr "자동"

#: _layouts/landscapes.html:28
msgid ""
"If you have Stellarium 0.10.6 or later version, you can use the 'Add/remove "
"landscapes' feature to install landscapes automatically:"
msgstr "스텔라리움 버전 0.10.6 이상에서는 '풍경 추가/삭제' 기능으로 풍경을 직접 설치할 수 있습니다."

#: _layouts/landscapes.html:30
msgid ""
"Open the 'Sky and viewing options' window by clicking on the appropriate "
"button in the left button bar (or press the F4 key)."
msgstr "왼쪽의 '하늘 및 보기 설정' 버튼을 눌러(또는 f4를 눌러) 해당 창을 열어 주세요."

#: _layouts/landscapes.html:31
msgid ""
"The 'Add/remove landscapes' button is at the bottom of the 'Landscape' tab."
msgstr "'풍경 추가/제거' 버튼은 '풍경' 탭의 밑에 있습니다."

#: _layouts/landscapes.html:32
msgid ""
"When you press it, the 'Add/remove landscapes' window will appear. It allows"
" you to install .zip files containing landscapes. It also lists the user-"
"installed landscapes and allows you to remove them."
msgstr ""
"버튼을 누르면 '풍경 추가/제거' 창이 뜰 것입니다. 창에서는 풍경을 포함한 .zip 파일을 설치할 수 있고, 사용자가 설치한 풍경의 "
"목록을 보여주어 제거할 수 있게끔도 해 줍니다."

#: _layouts/landscapes.html:34
msgid ""
"Note that while this makes installing landscapes easier, it may also cause "
"you to overlook what else is included in the ZIP archive."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:35
msgid ""
"Landscape packages created without this feature in mind may contain other "
"files, such as alternative textures in different sizes."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:38
msgid "manual"
msgstr "메뉴얼"

#: _layouts/landscapes.html:39
msgid ""
"If you are using an earlier version of Stellarium, you can follow this "
"procedure to install a landscape package:"
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:41
msgid ""
"Browse to your User Data Directory, which varies according to your operating"
" system."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:42
msgid ""
"Create a sub-directory called <em>landscapes</em> in your user directory (if"
" it doesn't exist)."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:43
msgid ""
"Unzip the landscape .zip file in the <em>landscapes</em> directory (if it's "
"done right, a sub-directory should be created for each landscape)."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:45
msgid "contributions"
msgstr "기여"

#: _layouts/landscapes.html:46
msgid ""
"Please feel free to contribute your own custom landscapes here. Make "
"thumbnails 200x114 pixels to fit with the rest of the page. Please include a"
" location section in your landscape.ini file with the longitude, latitude, "
"altitude and planet for the location of the landscape (see one of the pre-"
"existing landscapes for an example)."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:47
msgid ""
"To find out more about how to create a landscape, see the Stellarium User "
"Guide, and examine existing landscapes. If you are having problems, posting "
"to the forums is a good way to get some advice."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:48
msgid "important note on image dimensions"
msgstr "사진 차원에 대한 중요한 사항"

#: _layouts/landscapes.html:49
msgid ""
"IMPORTANT: Make sure all textures have dimensions which are integer powers "
"of 2, i.e. 256, 512, 1024, 2048, 4096, 8192, 16384, ... e.g. 4096 by 1024, "
"2048 by 2048 and so on."
msgstr ""
"중요: 모든 텍스처가 2의 제곱수, 256, 512, 1024, 2048, 4096, 8192, 16384, ...가 되도록 해야 "
"합니다. 즉, 4096x1024나, 2048x2048 등등으로 만들어야 한다는 뜻입니다."

#: _layouts/landscapes.html:50
msgid ""
"This is a limitation of OpenGL. Some video hardware will work OK with images"
" with different image dimensions, but many will not display properly, suffer"
" vastly reduced frame rates, and even crash the computer."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:51
msgid ""
"Please make sure all contributed landscapes conform to these requirements, "
"or your link may be removed."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:52
msgid ""
"Be aware that many people's video hardware cannot handle very large "
"textures. This is hardware and driver dependent. A typical maximum image "
"size is 2048x2048 or 4096x4096."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:53
msgid "package contents"
msgstr "패키지 컨텐츠들"

#: _layouts/landscapes.html:54
msgid ""
"Please package your landscape in a .zip file with all files inside a "
"directory in the .zip file. This should be unique to your landscape, and it "
"would be nice if it was all lower-case with no spaces."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:55
msgid ""
"You should also include a readme.txt file which describes the landscape and "
"specifies any usage restrictions or licensing terms for the images used in "
"the landscape."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:56
msgid "licensing"
msgstr "라이센싱"

#: _layouts/landscapes.html:57
msgid ""
"Before you distribute images as part of a Stellarium landscape, please "
"ensure you are legally entitled to - you must be the copyright holder for "
"the images, or be able to distribute them for use with Stellarium under the "
"terms of some agreement with the copyright holder (e.g. Creative Commons "
"licensed images found on the web)."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:58
msgid ""
"It is important to explicitly state what use may be made of images for your "
"landscape. This should be done in the readme.txt file inside the .zip file."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:59
msgid ""
"We recommend an open source license compatible with Stellarium itself (i.e. "
"the GNU GPL), or one of the Creative Commons licenses."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:60
msgid "file encoding"
msgstr "파일 인코딩"

#: _layouts/landscapes.html:61
msgid ""
"The landscape.ini and readme.txt files should be UTF-8 encoded text or plain"
" ASCII. It's probably a good idea to adopt the Windows line ending encoding,"
" (i.e. CR LF). Both Windows and *nix style line ending encoding should work "
"OK in Stellarium, but Windows users will have an ugly time reading the "
"readme.txt if it uses *nix-style newlines."
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:62
msgid "need hosting?"
msgstr ""

#: _layouts/landscapes.html:63
msgid ""
"If you have a landscape you would like to share but have no web-space to put"
" it, email to any Stellarium developers and we'll put it on our site."
msgstr ""
"만약 공유하고 싶은 풍경이 있지만 공유할 곳이 없다면, 스텔라리움 개발자 아무한테나 이메일로 보내주시면 저희 사이트에 게시하겠습니다."

#: _layouts/index.html:9
msgid "features"
msgstr "기능"

#: _layouts/index.html:11
msgid "sky"
msgstr "하늘"

#: _layouts/index.html:13
msgid "default catalogue of over 600,000 stars"
msgstr "60만 개 이상의 항성 정보 수록"

#: _layouts/index.html:14
msgid "extra catalogues with more than 177 million stars"
msgstr "1억 7700만 개 이상의 추가 가능한 항성 정보"

#: _layouts/index.html:15
msgid "default catalogue of over 80,000 deep-sky objects"
msgstr "8만 개 이상의 딥스카이 천체 정보 수록"

#: _layouts/index.html:16
msgid "extra catalogue with more than 1 million deep-sky objects"
msgstr "100만 개 이상의 추가 가능한 딥스카이 천체 정보"

#: _layouts/index.html:17
msgid "asterisms and illustrations of the constellations"
msgstr "성군과 별자리 그림"

#: _layouts/index.html:18
msgid "constellations for 20+ different cultures"
msgstr "20개 이상 문화권별 별자리"

#: _layouts/index.html:19
msgid "images of nebulae (full Messier catalogue)"
msgstr "성운 사진 (메시에 목록 전체)"

#: _layouts/index.html:20
msgid "realistic Milky Way"
msgstr "실제 같은 은하수"

#: _layouts/index.html:21
msgid "very realistic atmosphere, sunrise and sunset"
msgstr "현실감 있는 대기와 일몰, 일출"

#: _layouts/index.html:22
msgid "the planets and their satellites"
msgstr "행성과 위성"

#: _layouts/index.html:25
msgid "interface"
msgstr "인터페이스"

#: _layouts/index.html:27
msgid "a powerful zoom"
msgstr "강력한 줌 기능"

#: _layouts/index.html:28
msgid "time control"
msgstr "시간 조정"

#: _layouts/index.html:29
msgid "multilingual interface"
msgstr "다국어 인터페이스"

#: _layouts/index.html:30
msgid "fisheye projection for planetarium domes"
msgstr "플라네타리움 돔을 위한 어안 영사"

#: _layouts/index.html:31
msgid "spheric mirror projection for your own low-cost dome"
msgstr "저비용 돔을 위한 원형 거울 영사"

#: _layouts/index.html:32
msgid "all new graphical interface and extensive keyboard control"
msgstr "새로운 그래픽 인터페이스와 광범위한 키보드 컨트롤"

#: _layouts/index.html:33
msgid "telescope control"
msgstr "망원경 조작"

#: _layouts/index.html:36
msgid "visualisation"
msgstr "시각 효과"

#: _layouts/index.html:38
msgid "equatorial and azimuthal grids"
msgstr "적도와 방위각 눈금 표시"

#: _layouts/index.html:39
msgid "star twinkling"
msgstr "반짝이는 별들"

#: _layouts/index.html:40
msgid "shooting stars"
msgstr "별똥별"

#: _layouts/index.html:41
msgid "tails of comets"
msgstr "혜성 꼬리"

#: _layouts/index.html:42
msgid "iridium flares simulation"
msgstr "이리듐 플레어 시뮬레이션"

#: _layouts/index.html:43
msgid "eclipse simulation"
msgstr "일식, 월식 시뮬레이션"

#: _layouts/index.html:44
msgid "supernovae and novae simulation"
msgstr "신성 및 초신성 시뮬레이션"

#: _layouts/index.html:45
msgid "3D sceneries"
msgstr "3D 풍경"

#: _layouts/index.html:46
msgid "skinnable landscapes, now with spheric panorama projection"
msgstr "구형 파노라마 투영법을 사용한 변경 가능한 배경"

#: _layouts/index.html:49
msgid "customizability"
msgstr "커스터마이즈"

#: _layouts/index.html:51
msgid ""
"plugin system adding artifical satellites, ocular simulation, telescope "
"configuration and more"
msgstr "플러그인 시스템을 통해 인공위성, 접안경 시뮬레이션, 망원경 설정 등 많은 기능을 제공해줍니다."

#: _layouts/index.html:52
msgid "ability to add new solar system objects from online resources..."
msgstr "온라인에서 새로운 태양계 천체를 추가할 수 있습니다..."

#: _layouts/index.html:53
msgid ""
"add your own deep sky objects, landscapes, constellation images, scripts..."
msgstr "당신만의 심우주 천체, 지표, 별자리 이미지, 스크립트 등을 추가할 수 있습니다..."

#: _layouts/index.html:58
msgid "news"
msgstr "뉴스"

#: _layouts/index.html:69
msgid "system requirements"
msgstr "시스템 요구사항"

#: _layouts/index.html:71
msgid "minimal"
msgstr "최소"

#: _layouts/index.html:73 _layouts/index.html:82
msgid "Linux/Unix; Windows 7 and above; Mac OS X 10.12.0 and above"
msgstr "리눅스/유닉스: 윈도우 7 이상; 맥 OS X 10.12.0 이상"

#: _layouts/index.html:74
msgid "3D graphics card which supports OpenGL 3.0 and GLSL 1.3"
msgstr "OpenGL 3.0과 GLSL 1.3을 지원하는 3D 그래픽 카드"

#: _layouts/index.html:75
msgid "512 MiB RAM"
msgstr "512 MiB RAM"

#: _layouts/index.html:76
msgid "250 MiB on disk"
msgstr "250 MiB의 여유 공간"

#: _layouts/index.html:77 _layouts/index.html:86
msgid "keyboard"
msgstr "키보드"

#: _layouts/index.html:80
msgid "recommended"
msgstr "추천"

#: _layouts/index.html:83
msgid "3D graphics card which supports OpenGL 3.3 and above"
msgstr "OpenGL 3.0 이상을 지원하는 3D 그래픽 카드"

#: _layouts/index.html:84
msgid "1 GiB RAM or more"
msgstr "1 GiB 이상의 RAM"

#: _layouts/index.html:85
msgid "1.5 GiB on disk"
msgstr "1.5 GiB 여유 용량"

#: _layouts/index.html:89
msgid "developers"
msgstr "개발자"

#: _layouts/index.html:91
msgid "Project coordinator:"
msgstr "프로젝트 책임자 :"

#: _layouts/index.html:92
msgid "Graphic designer:"
msgstr "그래픽 디자이너:"

#: _layouts/index.html:93
msgid "Developer:"
msgstr "개발자 :"

#: _layouts/index.html:94
msgid "Continuous Integration:"
msgstr "지속적인 통합 작업:"

#: _layouts/index.html:95
msgid "Tester:"
msgstr "테스터:"

#: _layouts/index.html:96
msgid "and everyone else in the community"
msgstr ""

#: _layouts/index.html:99
msgid "social media"
msgstr "소셜 미디어"

#: _layouts/index.html:106
msgid "collaborate"
msgstr "협업"

#: _layouts/index.html:107
msgid ""
"You can learn more about Stellarium, get support and help the project from "
"these links"
msgstr "스텔라리움에 대해 더 배울 수 있습니다. 이 링크를 통해 이 프로젝트에 대한 지원과 도움을 얻으세요"

#: _layouts/index.html:109
msgid "forum"
msgstr "포럼"

#: _layouts/index.html:110
msgid "mailing list"
msgstr "메일링 리스트"

#: _layouts/index.html:111
msgid "wiki"
msgstr "위키"

#: _layouts/index.html:112
msgid "FAQ"
msgstr "자주 묻는 질문"

#: _layouts/index.html:115
msgid "developers documentation"
msgstr "개발자 참고 문서"

#: _layouts/index.html:116
msgid "scripting"
msgstr "스크립트 작성"

#: _layouts/index.html:117
msgid "translations"
msgstr "번역"

#: _layouts/index.html:118
msgid "get support, report bugs, request new features"
msgstr "도움 얻기, 버그 제보, 새 기능 요청"

#: _layouts/index.html:119
msgid "all releases"
msgstr "모든 릴리즈"

#: _layouts/index.html:120
msgid "weekly snapshots"
msgstr ""

#: _layouts/index.html:122
msgid "git"
msgstr "git"

#: _layouts/index.html:123
msgid ""
"The latest development snapshot of Stellarium is kept on github. If you want"
" to compile development versions of Stellarium, this is the place to get the"
" source code."
msgstr ""
"스텔라리움의 최선 버전은 계속해서 github에 공개되고 있습니다. 만약 스텔라리움의 개발자 버전을 편집하고 싶으시다면, 이곳에서 "
"프로그램 코드를 볼 수 있습니다."

#: _layouts/index.html:125
msgid "browse GitHub"
msgstr "GitHub 열기"

#: _layouts/index.html:127
msgid "irc"
msgstr "irc"

#: _layouts/index.html:128
msgid ""
"Real time chat about Stellarium can be had in the <a "
"href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>#stellarium</a> IRC channel on the "
"<a href='http://freenode.net'>freenode</a> IRC network. Use your favorite "
"IRC client to connect to <a "
"href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>chat.freenode.net</a> or try the <a"
" href='http://webchat.freenode.net/?channels=stellarium&uio=MTE9MjQ255'>web-"
"based interface</a>."
msgstr ""
"스텔라리움 관련 실시간 채팅은 <a href='http://freenode.net'>freenode</a> IRC 네트워크의 <a "
"href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>#stellarium</a> 채널에서 이루어지고 있습니다. 평소"
" 사용하는 소프트웨어로 <a "
"href='irc://irc.freenode.org/stellarium'>chat.freenode.net</a>에 접속하시거나 <a "
"href='http://webchat.freenode.net/?channels=stellarium&uio=MTE9MjQ255'>인터넷 "
"인터페이스 </a>를 그냥 사용하실 수도 있습니다."

#: _layouts/index.html:130
msgid "supporters and friends"
msgstr "도움을 주신 분 및 친구들"

#: _layouts/index.html:132
msgid ""
"Stellarium is produced by the efforts of the developer team, with the help "
"and support of the <a href='/%lang%/sponsors.html'>following people and "
"organisations</a>"
msgstr ""
"스텔라리움은 <a href='/%lang%/sponsors.html'>여러 기관 및 사람들</a>의 도움을 받은 개발자들이 "
"개발하였습니다."

#: _layouts/docs.html:7
msgid ""
"Here you can find API documentation for various series of Stellarium. "
"<em>head</em> refers to the latest version from development (although this "
"may lag behind a little as the documentation is only uploaded every so "
"often)."
msgstr ""
"여기서 다양한 스텔라리움 시리즈의 API 설명문서를 볼 수 있습니다. <em>제일 위</em>는 최신 개발자 버전을 나타냅니다(다만 "
"업로드가 늦을 수 있어서 약간 뒤쳐질 순 있습니다)."

#: _layouts/docs.html:23
msgid "plugins api documentation"
msgstr "플러그인 API 설명문서"

#: _layouts/docs.html:31
msgid "changes between packages"
msgstr "패키지 변환"

#: _layouts/default.html:11
msgid "Other languages:"
msgstr "다른 언어들:"
